元朗區議會為反修例犧牲者默哀 部分建制派議員無參與

新一屆元朗區議會召開首次會議，新任主席黃偉賢首先提出全體議員為反修例事件中的犧牲者站立默哀，至少7名鄉事派及建制派議員，坐在位上未有參與。

黃偉賢作比喻說，讓途人在北風下脫下大衣的是陽光，而非凜冽的風。他認為，政府沒有汲取30年前北京民主運動的教訓，令很多年輕人在反修例事件中以血汗換取民主，強調五大訴求、缺一不可是清晰的民意。他又指，7.21元朗事件震驚全港，必須作獨立調查，政府亦須正面回應，期望新一屆區議會能洗脫「只說不做的形象」。

副主席麥業成說，期望區議會能推動民意，見到很多年青人的努力，因此自己只會擔任兩年副主席任期，之後將推薦較年輕的議員王百羽，擔任餘下任期。

反民主派

可惜朱凱迪輸左

可惜